咁樣禁止中學同學用手機都on99

<Secret No.670>
27/02/2019 20:35:29

*長文慎入

近日聽聞學校將會系下年禁止同學帶手機返學，如果帶左就要收入locker，放學先攞得翻。我系絕對反對。

根據我嘅理解，學校之所以有咁嘅建議，其實都係因為某部分（包括我）上堂慣性開手機嘅同學影響。老師有機會已經厭倦沒收學生手機嘅麻煩程序，最後索性學下敵校同友校，唔卑帶手機。簡直無理。情況同見到人地插自己一刀，你自己又插自己一刀有咩分別？我自問老師們系討論呢件事上面或者無認真用個腦諗下同學系學校無手機有咩唔好。

首先系學業。而家系Project大行其道嘅世代，學校自不免有唔小Project系暗角位度等緊咁多位同學。觀瑪出名Deadline Fighter，自然少不了會有趕工嘅情況。我雖然系唔鼓勵，但系如果學校唔卑打手機，甚或帶左唔卑用，同學就會少左一個選擇去完成Project。簡單黎講，姐系同學因為無辦法系課堂用手機Present，屋企又因為某d特別原因開唔到電腦。醒起嘅時候又太夜去唔到圖書館，做完之後又要花多唔小時間入落各種Drive，嗮塞d時間。同學半身返到屋企就無咩時間，想趕工但係又卑呢個手機禁令限制住，醒起嘅時候又太遲，做完又嗮左好多時間，變相唔單只會減少同家人相處嘅時間，休息嘅時間都會少左，參加課外活動增廣見聞嘅時間又會少左，最後系教育界提倡嘅多元化發展就會失效，試問影響幾大？加上近呢幾年學校又跟尾狗推行E-learning，咁手機自然就唔少得啦，你話有iPad，唔驚。好。但系iPad呢d小家子野有用咩？我唔系否定ipad嘅價值。蘋果野永遠都係最好。但系個問題在於卑學校IT鎖嗮d功能，咁我不如唔好用？同學用上手一定好唔舒服，而且學校d野，你明架啦。丟家講句，殘殘舊舊，裝系iPad上面個套都可以條條fing，掂下就跌落黎，品質真係好。我保證，全校百分之五十以上嘅同學都唔想用iPad黎做E-Learning。

跟住系學生自身問題。我先從公用同私用兩方面講。公用系指唔系用系娛樂上嘅。例如聯絡自家母親，打去唔同機構溝通，用手機溫書之類。呢d都好重要。特別是系聯絡。萬一你家母親系你上堂期間突然出事，入廠。廠方打卑你，叫你快d過黎，不過你又好死唔死無電話窩。哎呀咁就搞笑啦。返到屋企以為母親出咗去快活，自己系屋企打機。誰不知你嘅母親竟然系醫院張病床到呻吟，心諗我個死仔去左邊。如果情況嚴重又無人睇住，咁就喺咁先啦。咁嚴重嘅問題點解可以唔理佢？OK，你話母親即使入左醫院都可以同醫生講我個仔系觀瑪，快d打去學校。無意識呢？點出聲啊！心靈感應咩。講翻溝通層面。真心有d事系真係要盡快解決，唔可以拖。系學校入面開手機唔算，出到去lunch根本就係Good Timing。想打去補習社扮請假都得啦！哎呀可惜無手機添，乜都做唔到lu。

講住咁多先，LS時事評論都未做完。Anyway，今次嘅事件，系我嘅眼中系觀瑪嘅墮落。可能咁講系過火左少少，但係都算系征兆黎啦。我覺得學校本身已經卑現實漸漸同化，失去左學校本身應該有嘅核心。學校成日講自由，泰安成日講兩個R，但係我覺得未來，觀瑪應該都無咩可能出現呢兩個野架啦。因為學校都已經被人同化嗮，學生自然唔會有呢兩種spirit系度。觀瑪嘅將來，我好憂心咁答一句——唔多好。

啲字睇到好辛苦

OK

字都唔識多隻都係專心上堂用小啲電話啦

系佢老母
睇完要洗眼

應該要立法18歲以上先可以用手提電話